\subsubsection{CAN-Bus}
Um die ordnungsgemäße Funktion des CAN-Busses sicher zu stellen, wird die Kommunikation mit einem Oszilloskop überprüft. Hier kann über die Busfunktionen des Messgeräts auch direkt die Busnachricht dekodiert und ausgelesen werden. Außerdem besteht die Möglichkeit sich die Kommunikation in einer Bustabelle zur besseren Übersicht darzustellen. Abbildung \ref{img:oszi_can} zeigt die Kommunikation auf dem CAN-Bus im Fehlerfall. Das Oszilloskop wird unmittelbar an der CAN-Schnittstelle des Interfaces angebracht, welches mit \textit{MATLAB} verbunden ist. Das Interface erhält in diesem Fall (Abb. \ref{img:oszi_can}) vom anderen Teilnehmer kein Acknowledge und versucht durch wiederholtes Senden der Nachricht diese zu übermitteln. Der Fehler liegt hier an der Verdrahtung von CAN-High und CAN-Low am Motorcontroller. Es ist darauf zu achten beide Signale richtig anzuschließen. Bei vertauschten Anschlüssen erkennt das Motorboard nicht, dass eine Kommunikation stattfindet.

\begin{figure}[ht]
	\centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Sources/Pic/can_oszi.jpg}
	\caption{Oszilloskop während der Überwachung des CAN-Busses}
	\label{img:oszi_can}
\end{figure}

Anschließend kann die Verbindung auch über die \textit{TMCL-IDE} getestet werden. Bei vorhandener Buskommunikation kann die Software in vollem Umfang auch über den CAN-Bus statt über die USB-Schnittstelle zur Konfiguration genutzt werden.